大聯盟：勿將房屋與高球對立

大聯盟：勿將房屋與高球對立

■藝人陳百祥昨到場為大聯盟造勢。

【本報訊】是否發展面積與荃灣相若的粉嶺高球場，為土地供應大辯論中焦點之一。昨成立的高爾夫大聯盟指，不應將房屋與高球發展對立，又建議政府在海濱設練習場，讓打波人士將高球「打落海」。大聯盟召集人為藝人樓南光，成員還包括元朗區議員鄧鎔耀及工聯會旗下屬會主席李粵閩等。

大聯盟昨在粉嶺高球場開記者會，香港高爾夫球總會行政總裁賴以尊、身兼職業高爾夫球協會名譽會員的藝人陳百祥等均有出席。聯盟發言人劉家樂指，聯盟與高球會沒有關係，亦非故意選擇在大辯論開始後一天成立，「只係個美麗的誤會」，而聯盟昨已籌集5位數字資金運作。

劉說，暫不評論土地供應諮詢文件，惟期望政府不要再做錯誤的決定。過去政府關閉不少高球場，至今只餘6個場，「呢啲就係錯誤嘅決定」。他續指，聯盟下月初會展開為期一個月的問卷調查，向1萬名業界人士收集意見，並在諮詢期內向有關部門呈交報告及約見官員。

倡海濱建練習場

他強調，粉嶺高球場具獨特性，相比賽馬會滘西洲高球場，滘西洲接近山崖，觀眾有機會墮崖，場內亦無法容納數萬名觀眾。他又說，本月29日起一連兩個月，會在不同練習場由教練義教公眾打高球，亦會收集5,000至1萬支桿送予學校及公眾，推廣高球。

另一發言人鍾兆倫稱，不應將房屋問題與高球發展對立，反指記者問「廢問題」，「即係問老婆同阿媽同時跌落水救邊個先」，建議政府可在海濱興建高球練習場，「可以將啲波打落海，啲波可以用網撈起，唔會污染海洋」。

聯盟目前有約20名成員，召集人為藝人樓南光。其他成員包括元朗區議員鄧鎔耀，他與建制派立法會議員何君堯分別為新界關注大聯盟主席及發言人；其他成員包括隸屬工聯會的香港康樂體育專業人員總會主席李粵閩。

■記者李詠希

上一則
粉嶺高球場抗議 工黨成員受襲 疑似高爾夫大聯盟工作人員被捕

下一則
倘全面發展可提供1.32萬單位

倘全面發展可提供1.32萬單位

房協聘顧問研郊園邊陲地建屋

粉嶺高球場抗議 工黨成員受襲 疑似高爾夫大聯盟工作人員被捕

你地支持停單程證咪支持你地

做乜唔去大灣區打？